\pr Le Seigneur soit avec vous.

\be Et avec votre esprit.

\pr Elevons notre coeur.

\be Nous le tournons vers le Seigneur.

\pr Rendons grâce au Seigneur notre Dieu.

\be Cela est juste et bon.

\pr Vraiment, il est juste et il est bon de te glorifier, Seigneur, en tout temps, mais plus encore en ces jours où le Christ, notre Pâque, a été immolé. Car il est l’Agneau véritable qui a enlevé le péché du monde en mourant, il a détruit notre mort; en ressuscitant, il nous a rendu la vie. C’est pourquoi le peuple des baptisés, rayonnant de la joie pascale, exulte par Coute la terre, tandis que les anges dans le ciel chantent sans fin 1'hymne de ta gloire:

\be Saint! Saint! Saint, le Seigneur, Dieu de l'univers! \redast Le ciel et la terre sont remplis de ta gloire. \redast Hosanna au plus haut des cieux. \redast Béni soit celui qui vient au nom du Seigneur. \redast Hosanna au plus haut des cieux.

\pr Toi qui es vraiment saint, toi qui es la source de toute sainteté, nous voici rassemblés devant toi, et, dans la communion de toute l’Église, nous célébrons le jour très saint où ressuscita selon la chair notre Seigneur Jésus Christ. Par lui, que tu as élevé à ta droite, Dieu notre Père, nous te prions:

\pr Sanctifie ces offrandes en répandant sur elles ton Esprit; qu’elles deviennent pour nous le corps et le sang de Jésus, le Christ, notre Seigneur.

\pr Au moment d'être livré et d'entrer librement dans sa passion, il prit le pain, il rendit grâce, il le rompit et le donna à ses disciples, en disant:

\vspace{1em}
\eu Prenez, et mangez-en tous: ceci est Mon Corps livré pour vous.
\vspace{0.8em}

\pr De même, à la fin du repas, il prit la coupe; de nouveau il rendit grâce, et la donna à ses disciples, en disant:

\vspace{1em}
\eu Prenez, et buvez-en tous, car ceci est la coupe de Mon Sang, le Sang de l'alliance nouvelle et éternelle qui sera versé pour vous et pour la multitude en rémission des péchés. Vous ferez cela, en mémoire de Moi
\vspace{0.8em}

\pr Il est grand, le mystère de la foi.

\be Nous proclamons ta mort, Seigneur Jésus, nous célébrons ta résurrection, nous attendons ta venue dans la gloire.

\newpage\pr Faisant ici mémoire de la mort et de la résurrection de ton Fils, nous t'offrons, Seigneur, le pain de la vie et la coupe du salut, et nous te rendons grâce, car tu nous as choisis pour servir en ta présence.

\pr Humblement, nous te demandons qu'en ayant part au corps et au sang du Christ, nous soyons rassemblés par l'Esprit Saint en un seul corps.

\pr Souviens-toi, Seigneur, de ton Église répandue à travers le monde: fais-la grandir dans ta charité avec le Pape François, notre évêque Mark, et tous ceux qui ont la charge de ton peuple.

\pr Souviens-toi aussi de nos frères qui se sont endormis dans l'espérance de la résurrection, et de tous les hommes qui ont quitté cette vie: reçois-les dans ta lumière, auprès de toi.

\pr Sur nous tous enfin, nous implorons ta bonté: Permets qu’avec la Vierge Marie, la bienheureuse Mère de Dieu, avec les Apôtres et les saints de tous les temps qui ont vécu dans ton amitié, nous ayons part à la vie éternelle, et que nous chantions ta louange, par Jésus Christ, ton Fils bien-aimé.

\pr Par lui, avec lui et en lui, à toi, Dieu le Père tout-puissant, dans l'unité du Saint-Esprit, tout honneur et toute gloire, pour les siècles des siècles.

\be Amen.