\indent \pr Au nom du Père, et du Fils, et du Saint-Esprit.

\be Amen.

\pr La grâce de Jésus notre Seigneur, l'amour de Dieu le Père, et la communion de l'Esprit Saint, soient toujours avec vous.

\be Et avec votre esprit.

\pr Préparons-nous à la célébration de l'Eucharistie en reconnaissant que nous sommes pécheurs.

\be Je confesse à Dieu tout-puissant,\redast je reconnais devant mes frères,\redast que j'ai péché en pensée, en parole,\redast par action et par omission,\redast oui, j'ai vraiment péché.\redast C'est pourquoi je supplie la Vierge Marie,\redast les anges et tous les saints,\redast et vous aussi, mes frères,\redast de prier pour moi le Seigneur notre Dieu.

\pr Que Dieu tout-puissant nous fasse miséricorde; qu'il nous pardonne nos péchés et nous conduise à la vie éternelle.

\be Amen.

\pr Seigneur, prends pitié.\redast\be Seigneur, prends pitié.\\
\indent\pr Ô Christ, prends pitié.\redast\be Ô Christ, prends pitié.\\
\indent\pr Seigneur, prends pitié.\redast\be Seigneur, prends pitié.

\be Gloire à Dieu, au plus haut des cieux,\redast et paix sur la terre aux hommes qu'il aime.\redast Nous te louons, nous te bénissons,\redast nous t’adorons, nous te glorifions,\redast nous te rendons grâce,\redast pour ton immense gloire,\redast Seigneur Dieu, Roi du ciel,\redast Dieu le Père tout-puissant.\redast Seigneur, Fils unique, Jésus Christ,\redast Seigneur Dieu, Agneau de Dieu,\redast le Fils du Père;\redast toi qui enlèves le péché du monde, prends pitié de nous;\redast toi qui enlèves le péché du monde, reçois notre prière;\redast toi qui es assis à la droite du Père, prends pitié de nous.\redast Car toi seul es saint, toi seul es Seigneur,\redast toi seul es le Très-Haut:\redast Jésus Christ, avec le Saint-Esprit\redast dans la gloire de Dieu le Père.\redast Amen.

\newpage \input{src/ordinario/opening_prayer_fr}